屯門大興逸生閣極盡凌辱 拍片讀者：住客被防暴警迫令在大堂面壁跪足半個鐘搜查(片)

【異味襲屯門】逸生閣極盡凌辱 拍片讀者：住客跪足半個鐘

屯門受疑似催淚氣體侵襲事件越鬧越大，繼周一晚市民包圍警方大興行動基地觸發衝突後，昨日網上號召將包圍行動升級，要求警方交代。警方在區內惡勢力、藍絲「大波Man」石房有率領撐警人士叫囂加持下，對付市民的手段更加肆無忌憚，防暴及速龍一度衝入兆軒苑進行粗暴的拘捕行動，迫令穿上街坊裝的居民，一字排開雙手抱頭跪地面向牆壁，並不斷失控爆粗辱罵居民，做法令人髮指。

事發昨晚9時許，大批市民在大興行動基地外聚集後，警方採取驅散行動，隨後有人拆毀鐵欄等堵路，至晚上約9時40分，大批防暴警及速龍小隊突然湧至，前後包抄於輕鐵建生站附近搜捕，將多名街坊按地制服，現場傳出胡椒彈的氣味。速龍更跑至建生邨商場及兆軒苑逸生閣，其間要求逸生閣十多名住客跪地接受搜查，現場指至少10人被捕，部份人穿街坊裝。

防暴警又進入逸生閣的電梯大堂向市民截查及搜袋，現場所見被截查人士主要是年輕人，其間住戶進入逸生閣需按警員指示在大廈外排隊，有住戶不滿警方直指要上樓關窗以防警察施放催淚煙毒氣。

根據讀者拍攝到的現場片段，十多名逸生閣的住客被防暴警迫令在大堂位置，一字排開雙手抱頭跪地面向信箱位置的牆壁，十多防暴警員則站在住客的身後監視，其間有防暴警員情緒失控，不斷辱罵住客「垃圾」、「你係咪好X型呀」、「仆街」、「乜X嘢」，有住客回頭向防暴警員問話，但隨即被防暴警喝罵。跪地的住客全程沒有反抗，其間亦未見有被防暴警以暴力對待。根據讀者的片段，住客被迫跪地差不多有半個小時。

住附近的居民陳先生拍下防暴警迫令市民跪地抱頭接受搜查的過程，當時大堂有20至30名住客。「防暴警叫佢哋跪地，雙手抱頭，然後逐個逐個起身搜查隨身物品，登記身份證。」陳說跪地前，警察曾與街坊對罵，夾雜大量粗話，「其實街坊跪地後，都冇反抗，好安靜」。

陳先生批評警方做法過份：「就算係示威者，昨日都冇大規模暴力衝擊，只係警察驅散，咁對待市民，佢哋大部份只係住客，或者咁啱行過，睇熱鬧的街坊，見到防暴警衝埋嚟，只係驚，依家人心惶惶，個個都覺得差人濫捕，點知會唔會企喺隔離行過俾你打兩棍，當時只係驚，搵地方避難，就俾差人咁對待。」

陳說被搜查的街坊跪地至少半小時才獲放行，其間帶走4至5名男女，當中一名20多歲女子，被警方以非法集會、蒙面法及藏有可作非法用途工具拘捕返署。

要好好善用家中的豬用刀

pish

【求援國際堅守自治維園大集會】
日期｜11 月 02 日（星期六）
時間｜3.00PM
地點｜維多利亞公園

丟臉丟到全世界了
香港人 反抗 !
無恥黑警仗勢欺人
中共霸凌欺壓香港人
黑警還有共產黨全家死清光

咁既情況下街坊可以做到d咩

跪

點解當時上面冇人落黎幫手
成幢樓夾埋成千人
對十幾隻狗
希望香港人真係可以行多一步

齊心協力

1. 下次有遊行出撚晒黎
2. 一齊罷買藍店
3. 夾錢買島，建國

【異味襲屯門】「跪地」搜查不尋常可拒絕 陸大狀：坐監都要畀尊嚴啦

「反送中」所衍生的運動快將進行五個月，警方濫權濫暴的行為亦早已街知巷聞，惟近月警方的執法手段可謂「無法無天」。昨晚屯門有大批市民響應網上號召行動升級，包圍警方大興行動基地要求交代早前發生的疑似催淚氣體侵襲事件，惟警民再次發生衝突，防暴及速龍更一度衝入兆軒苑，迫令「街坊裝」居民一字排開，雙手抱頭跪地面向牆壁，有網民形容當時警方有如「恐怖份子」入侵屋苑。

事件導致廣大市民人心惶惶，陸偉雄大律師指警方在私人地方執法有一定限制，警方必須符合一定原則才可進入屋苑範圍，例如已「執行職務」、「接獲線報」或「有人報案」，又或者已確認犯法人士進入屋苑範圍，或是得到保安人員同意等。

陸又指，遇上警方執法雖然無可厚非，但亦要看警方執法時所用的手法是否恰當或「有需要」。他認為是次警方要求居民「跪地」的做法並不妥當，「你要畀返一啲人嘅尊嚴」。

對於警方需要搜身而要求市民站在牆邊，陸指有關做法屬正常舉動，惟要求居民「跪地」的做法則「值得商榷」，「我唔明白點解要求住客跪」，形容要求居民「跪地」的做法「不尋常」，有可能會令居民感到「尊嚴」受損。

不過，被警方要求「跪地」的居民有可能因害怕而不敢作聲。陸指警方執法時，被要求「跪地」的住客其實可向警方要求「蹲下」或「站着」，「我地唔係要討價還價，只係爭取返你應有嘅權利或尊嚴」，而市民應盡量在不阻礙警方執法情況下，嘗試要求尋找律師。

他舉例指，一般市民在街上被要求搜身，若因多人圍觀而感到難受，其實亦可向警方提出返回警署才作搜身動作，不過有關情況亦要視乎控罪及多方面因素。他認為警方在處理疑犯或罪犯時，應給予對方尊嚴，直言「坐監都要畀尊嚴啦」。

另外，陸又提到市民若有需要，應盡量向警方提出要求，「因為每一個人身體狀況都唔同，有啲人蹲下已經唔舒服，更何況跪地呢？」若市民向警方提出要求後被拒，市民亦可記下警員的容貌或其編號，即使警員沒有編號或蒙面，市民亦可記下警員特徵，例如警員身高、外型、服飾、裝備、面形及眼睛等，「你越多資料，稍後時間就一定可以識別到佢嘅身份」。

陸提醒市民，若「不得要領」下被警方要求「跪地」，應盡量記下警員特徵，再向警察投訴課作出投訴。至於市民可否就事件而提出民事索償，陸指若市民感到尊嚴受損，可提出民事索償，惟市民若非受到身體上實際傷害，則難以量化損失，能獲得的賠償可能較少。
<蘋果>

以後有狗係樓下就唔落街
全民空投

拳棍在近 誰敢不從

即使警員沒有編號或蒙面，市民亦可記下警員特徵，例如警員身高、外型、服飾、裝備、面形及眼睛等，「你越多資料，稍後時間就一定可以識別到佢嘅身份」。

得談笑
律師幾耐冇出街

成千人又點打完佢你有得走咩,佢封你大廈搜屋都得

先貼上ptt

你哋做嘢學撚識不擇手段未 不變成怪物便是別人的食物

你明唔明你成條邨有五萬人都冇用,你住係到但人地可以攞CCTV封狂24小時來回拉人,你係咪日日有人係圍柵門口守住佢一入打柒佢,佢又閃光彈煙彈
你守到幾時斷你水電三日就投降

唔可以話佢講錯
就算呢家popo咁樣拉人
佢無跟足法律程序下咁樣拘捕
將來上到庭有機會以非法拘捕而無罪釋放

當佢做到咁
自然出面有support到

你講既野同認黑警樣有乜關係

有好多on9藍絲㗎仲

反包圍做到612就推翻到政府了

九唔撚搭八

黑警宜家係通過濫捕、羞辱、恐懼呢令的人唔敢出，你唔出佢就贏

逸生閣唔係大興...

其實冇權叫人跪

唔想睇但推

香港人：好嬲呀 聽日番工

黑警死全家

出唔出都羸啦，你估真係有野可以制裁黑警咩

班狗以經做到咁，下次用高空優勢啦

你唔主動搵狗，狗都主動搵你

樓上班中年街坊如果係黃底都唔落黎大堂幫口，難怪黑警會得寸進尺

港豬！抵〇死！吾反抗

仲有煤氣

大聲叫支持香港警察

推

仆街

律師次次出黎馬後炮

好嬲好嬲我地要繼續和理非
佢地一定會驚

唔殺你都偷笑啦

大興行動基地個名太混淆

識得整獅子狗未

應該全幢樓話煮緊餸，一齊拎菜刀落去

屌你老母死黑警

屌啲律師除左口炮仲可唔可以做多少少啊

？JM9

其實私有產權不受專重，最左買島有咩可以做

咪係，唔落大堂趕防暴，居屋私人地方

比人當性奴玩SM 仲可以覺得冇問題

如果香港人有咁團結

一早200萬人一齊罷工, 政府已經投降左

咩叫穿上街坊裝？
居民就係街坊就係街坊裝 ga la
講到 d 居民特登換裝咁

換轉係我就唔會咁on9,開定部電話偷錄定先
跟住同佢講暈呀，跪你老母
起碼坐係到等，唔會咁撚侮辱

1102 維園見

槍仇必報

612 721 811 831 929 101 新屋嶺 還眼 被自殺 第二槍 緊急法

傻閪先跪 法官同律師彩你都ON9